「佢唔諗自己，只睇點樣幫大家」

「佢唔諗自己，只睇點樣幫大家」

【本報訊】被指涉嫌觸犯串謀欺詐罪的壹傳媒創辦人黎智英，昨天在荔枝角收押所度過73歲生日，據知黎智英已向高等法院申請保釋，下周二（15日）審理。昨早，黎智英的一對子女亦到荔枝角收押所探望父親，送上祝福和打氣，其子黎耀恩轉述父親說：「多謝支持，好開心有咁特別嘅生日！」

相關新聞：你的堅持 我畢生受用

■黎智英次子黎耀恩昨指，會向父親說聲生日快樂。 黃耀興攝

獄中度生日 謝各界祝福

黎智英被指涉嫌違反將軍澳工業邨地契條款，罕有地被控串謀欺詐，主理的國安裁判官更拒絕其保釋申請，關押至少133日直至明年4月上庭。昨晨近8時，黎智英的女兒獨自到達收押所，她表示父親前日開始進食由親屬經懲教署指定餐廳訂購的膳食。家人昨沒有帶特別物品或禮物到監獄，「因為好多嘢都帶唔到入去」。對於父親在獄中度生日，她說：「我會入去同Daddy講聲『生日快樂』，我哋會喺出面等佢（獲釋）。」其間黎的律師團隊到來，他們表示與黎智英商談保釋事宜。

其後，黎智英的子女離開荔枝角收押所，對各界關心及祝福，他引述父親「多謝支持，好開心有咁特別嘅生日。咁嘅年紀都唔諗自己，只睇吓點樣幫到大家。」